警察是我的偶像 - 馮睎乾

警察是我的偶像 - 馮睎乾

警察是我的偶像。

有些人，例如林鄭月娥，可以憑一己之力，改變香港，影響國運，非常厲害。警察改變不了香港，也影響不了國運，但他們可以獨力改變一個遊行集會的性質。

任何遊行集會，只要見警察有份出現，你就知道，這個活動必會變得不和平、不理性、不優雅，像黑社會掃場。巴閉囉，英雄主義，疊馬。我唔妥你，我可以𢭃你；我唔鍾意你，我可以揼你。𡃁仔你睥咩呀？出嚟隻揪吖！這正是我渴望擁有的權力。

二百萬人遊行，幾乎看不到警察，所以活動非常和平。最近，屯門旺角的遊行，又見警察，登時令整個場地的氣溫激升，活動的質素急降。

屯門遊行，有位平日表演勁歌艷舞的大媽笑吟吟登場，立即被街坊包圍。向來喜歡對學生打頭打頸的警察，對大媽則憐香惜玉得多，二話不說護送她逃到公廁，威風凜凜站在公廁外嚴陣以待，充分展現出警察不畏屎臭的勇氣，保護大媽的決心。

有消息人士稱，大媽是中央秘密欽點，接替奶媽的下任特首，所以得到警察最高規格保護。不管你信不信，反正我不信。所謂「香港警察，捍衛廁格」，阿蛇生於亂世，就有這種責任，難道你以為在他們眼中，普通市民的命會比廁格矜貴？你傻的嗎？

旺角黑夜遊行，阿蛇一個頭盔、一件頹tee、一條短褲，不佩戴委任證，更當眾揚言「警察做嘢唔使戴委任證」。據聞，事後還惹來不少市民投訴。但那又有甚麼所謂？「香港警察，知法犯法」，有特首甚至阿爺做後台，警察想逐漸變黑又得，即刻變黑亦得，得咗。

我決定模仿偶像阿蛇的打扮。我問內子借了一頂地盤帽，穿上平日睡覺的頹tee短褲，雄赳赳走上街。我見到一位穿黑衣的美少女，立即截停她，問她電話號碼。美少女叫我出示委任證，我大喝一聲：「阿蛇做嘢唔使戴委任證！唔順呀，隻揪吖！」我試圖把她按在地上。

然後，我中拳暈倒。

（以上文章，謹向林振強先生致敬。）

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
當警察撩你隻揪 (曾志豪)

下一則
下一則
真假小白襪 (高慧然)

香港警察 等同垃圾

寫得好精彩

林振強

香港警察 正一垃圾

點解要同林振強致敬？